'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH commandlog 4 "2006 年 7 月 18 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster ファイル形式"
.SH 名前
commandlog \-  コマンドログファイル
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/var/cluster/logs/commandlog\fR 
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
ASCII テキストファイル \fBcommandlog\fR には、クラスタ内で実行された、選択された Sun Cluster コマンドが記録されています。コマンドのロギングは、ユーザーがクラスタを設定したときに自動的に開始され、ユーザーがクラスタをシャットダウンしたときに終了します。
.sp
.LP
クラスタの構成や現在の状態を表示するようなコマンドは、このファイルにロギングされません。次のような、クラスタの現在の状態の設定や変更を行うコマンドは、このファイルにロギングされます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclaccess\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBcldevice\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBcldevicegroup\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclinterconnect\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclnasdevice\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclnode\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclquorum\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclreslogicalhostname\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclresource\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclresourcegroup\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclresourcetype\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclressharedaddress\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclsnmphost\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclsnmpmib\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBclsnmpuser\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBcltelemetryattribute\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBcluster\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscconf\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscdidadm\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscdpm\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscgdevs\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscrgadm\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscshutdown\fR
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscswitch\fR
.RE
.sp
.LP
\fBcommandlog\fR ファイル内の各レコードには、次の情報が含まれています。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
日付とタイムスタンプ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
コマンドが実行されたホスト名
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
コマンドのプロセス ID
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
コマンドを実行したユーザーの ID
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ユーザーが実行したコマンド (すべてのオプションとオペランドを含む)
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
コマンドオプションは、\fBcommandlog\fR ファイルに含まれているので、シェル内でコピー、貼り付け、および実行することができます。
.RE
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
実行されたコマンドの終了状態またはシグナル
.RE
.sp
.LP
\fBcommandlog\fR ファイルはデフォルトでは、週末ごとに定期的にアーカイブされます。Sun Cluster は任意の時点で、アーカイブ済みの \fBcommandlog\fR ファイルを、クラスタノードごとに最大 8 個保持します。
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fB/var/cluster/logs/commandlog\fR ファイル
.sp
.LP
\fB/var/cluster/logs/commandlog\fR ファイルの典型的な内容の例を次に示します。

.sp
.in +2
.nf
11/11/2006 09:43:36 phys-schost-1 5758 root START - clrg add "app-sa-1"
11/11/2006 09:43:36 phys-schost-1 5758 root END 0
11/11/2006 09:43:36 phys-schost-1 5760 root START - clrg set -y
"RG_description=Department Shared Address RG" "app-sa-1"
11/11/2006 09:43:37 phys-schost-1 5760 root END 0
11/11/2006 09:44:15 phys-schost-1 5810 root START - clrg online "app-sa-1"
11/11/2006 09:44:15 phys-schost-1 5810 root END 0
11/11/2006 09:44:19 phys-schost-1 5222 root END -20988320
12/02/2006 14:37:21 phys-schost-1 5542 jbloggs START - clrg -c -g "app-sa-1"
-y "RG_description=Joe Bloggs Shared Address RG"
12/02/2006 14:37:22 phys-schost-1 5542 jbloggs END 0
.fi
.in -2

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5) を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
scha_control(1HA)、scha_resource_setstatus(1HA)、scconf(1M)、scdidadm(1M)、scdpm(1M)、scgdevs(1M)、scrgadm(1M)、scshutdown(1M)、scswitch(1M)、\fBattributes\fR(5)
